@prefix vlcs:  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/conceptscheme/> .
@prefix ce:    <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/emissie/> .
@prefix dct:   <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix gemet: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix coe:   <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/collection/emissie/> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dcat:  <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dc:    <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .

ce:doorzet_emissie  a      skos:Concept ;
        skos:definition    "TO DO"@nl ;
        skos:inScheme      vlcs:emissie ;
        skos:prefLabel     "Doorzet emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:fugitieve_emissie  a    skos:Concept ;
        skos:definition    "Emissies van vluchtige organische stoffen (exclusief methaan) door lekverliezen van apparaten en leiding (onderdelen)."@nl ;
        skos:inScheme      vlcs:emissie ;
        skos:prefLabel     "Fugitieve emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

vlcs:emissie  a             skos:ConceptScheme ;
        skos:definition     "Een type van een emissie"@nl ;
        skos:hasTopConcept  ce:geleide_emissie , ce:fakkelemissie , ce:doorzet_emissie , ce:diffuuse_emissie , ce:doorzetemissie , ce:abnormale_emissie , ce:lekverliezen , ce:fugitieve_missie , ce:diffuus , ce:fugitieve_emissie , ce:geleid , ce:fakkel_emissie , ce:andere_niet_geleide_emissie ;
        skos:prefLabel      "Codelijst types emissie."@nl .

ce:diffuuse_emissie  a     skos:Concept ;
        skos:definition    "Emissies, in een andere vorm dan van afgassen, van vluchtige organische stoffen in lucht, bodem of water alsmede oplosmiddelen die zich in enig product bevinden. Hieronder zijn begrepen de niet-opgevangen emissies die via ramen, deuren, ventilatiekanalen, ontluchtingen en soortgelijke openingen in het milieu terechtkomen."@nl ;
        skos:inScheme      vlcs:emissie ;
        skos:prefLabel     "Diffuuse emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:fugitieve_missie  a     skos:Concept ;
        skos:definition    "De emissie van vluchtige organische stoffen (exclusief methaan) door lekverliezen van apparaten en leiding (onderdelen)."@nl ;
        skos:prefLabel     "Fugitieve emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:fakkel_emissie  a       skos:Concept ;
        skos:definition    "TO DO"@nl ;
        skos:inScheme      vlcs:emissie ;
        skos:prefLabel     "Fakkel emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:diffuus  a              skos:Concept ;
        skos:definition    "Een diffuse emissie, in een andere vorm dan vanuit een puntbron, in de lucht, bodem of water, alsmede in enig product."@nl ;
        skos:prefLabel     "Diffuse emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:lekverliezen  a         skos:Concept ;
        skos:definition    "TO DO"@nl ;
        skos:inScheme      vlcs:emissie ;
        skos:prefLabel     "Lekverliezen"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:geleid  a               skos:Concept ;
        skos:definition    "Een emissie afkomstig van een schoorsteen waarvoor bepaalde fysische kenmerken bestaan (ligging, afmetingen) en waarvan het debiet kan worden bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel     "Geleide emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:abnormale_emissie  a    skos:Concept ;
        skos:prefLabel     "Abnormale emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:doorzetemissie  a       skos:Concept ;
        skos:prefLabel     "Doorzet emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:geleide_emissie  a      skos:Concept ;
        skos:definition    "Emissies afkomstig van een schoorsteen waarvoor bepaalde fysische kenmerken bestaan (ligging, afmetingen) en waarvan het debiet kan worden bepaald. "@nl ;
        skos:inScheme      vlcs:emissie ;
        skos:prefLabel     "Geleide emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:andere_niet_geleide_emissie
        a                  skos:Concept ;
        skos:prefLabel     "Andere niet-geleide emissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .

ce:fakkelemissie  a        skos:Concept ;
        skos:prefLabel     "Fakkelemissie"@nl ;
        skos:topConceptOf  vlcs:emissie .
